講下你間屋幾大

香港地真係好難住得舒適寬敞
各位巴絲又如何，屋企除晃幾大？

一家4口250呎
都叫住得過

一家4口 500呎
無自己位置

一家4口 800尺

唔會覺得好迫咩

兩夫妻，300呎連露台

自住 300 呎多 d

同你一樣，想有屬於自己嘅空間

冇計啦怪政府唔整大啲

800 乘 1？
成個智利咁

一家四口800呎就差唔多，都叫闊落少少

3000呎

一家4口 1000呎

羨慕

兩個人嘅安樂窩，我覺得都ok

住得舒服嗎？

之前同老婆住480尺，第一城
而家同老婆住1000尺，台北

3個人住300幾呎會唔會太細

仲請唔請工人

700呎連700呎天台

兩個人 700尺 非村屋

只要肯花錢去改造
四房都毋係整毋到

人均面積over300

村屋定其他？

兩公婆 700幾呎

一家5口400零呎左右

大型屋苑

成個double
台灣居住環境如何？

我住天橋底

你住落覺得點
屋企裝修得靚、執得整齊嘅話，都住得舒服掛

點樣700呎天台，成棟村屋？

我覺得起碼人均~200呎先住得舒服
不過當然越大越闊落越好
大家點睇？

3樓連天台咪有

500幾一個人住
諗住搬返去同父母住，間屋放租算

同男朋友兩個人住緊450左右，都夠空間

1個人，400呎

抹地好辛苦

學生或者一支公就幾夠，有頭家就每人3，4百先會真係覺得舒服有私人空間。

我同老婆兩個人住800，啱啱好，再大都冇時間打理。 外國JJ。

1家4口 800呎
自己個間同女朋友住 560呎

3個人 3百幾

都啱ge
同埋3人以上同居要有套廁才住得舒服
早上起身不用等/爭廁所

自住 450呎

BB我搬過嚟同你住

外國啲樓又大又平過香港
喺香港，同屋企人住嘅，有自己一間房已經好好

339 for 2

有可能係私樓頂層天台戶

實用1118呎，兩公婆癡娘家住總共三人

4人 1400尺加前後花園

350 for 2

400呎4人
老母長期病患 老豆阿哥同我同房
我同老豆瞓一張床書枱都冇張

1家6口住緊實用300..

一家六口+1工人
實用1500尺

兩個人五百幾呎
但全屋都無櫃
啲櫃而十幾年鳩買全部size顏色唔夾
個廳一箱二箱見到都唔開胃

住娘家
不過間屋咁大，是但

有花園，仲要一前一後

一間房瞓3個人
碌架床？

yes 阿哥上面 老豆同我下 凌晨趕完asm 入房果陣一定嘈醒佢地

除開每人得50呎..
點分房

你樓上同樣都係一家六口，住緊300呎

幾多個人住

有冇諗過的起心肝執執佢，望落c伏啲

貓貓表示住得好舒服

會唔會去住hall

實用1430呎

一家四口500幾呎

依家2個人住緊400呎
叫做夠住
以前係外國自己間房都差唔多咁大
遲下移民都係諗住搵你個size
都係覺得太大要打理都煩
但想要個花園仔又好似通常都冇咁細

唔ok
而家兩個人連隻狗住420呎劏房盤折墮到房都冇間
有咩野兩個人想靜一靜連避吓對方都唔得

一家四口 + 一工人姐姐， 650呎

我以前都好堅持想住house,覺得移左民就梗係要過啲我地睇西片會見到既典型的美國生活，我以前又玩車就梗係想要個大車房整車放野啦，宜家3張幾野做野忙到傻你仲叫我weekend剪草整車咪玩啦，我宜家住大廈apartment，有會所，有朋友黎可以reserve一個area燒野食飲酒游水都幾好，乜都唔洗煩， 不過管理費有啲貴，圍番港紙都要5000一個月。

4人 500呎 3房半

1人100尺

大地在你腳下

都有好多地方貴到離晒罩。絕對值黎講香港梗係數一數二惡劣，考慮番人工稅率有好多major cities後生仔女唔係有屋企幫都係冇乜可能買到樓，San Francisco, NYC都唔好得去邊。

1家2口600尺

同你一樣，細細哋叫做有個自己地方，第時再慢慢樓換樓

兩公婆 2xx呎
年尾搬去530呎連露台

村屋炸入到仆街

睇連登就知香港無住屋問題啦

點住

屋大打理真心煩~
以前2人300呎, around 1星期就拖一次地
而家2人700呎村屋, 一個月先拖一次

一家三口 450呎

1272

150呎 住4個

700幾800
3房兩大廳大廚房一層屋
加同樣咁大嘅戶外空地
加百幾呎組合屋做倉庫
加兩三千泥地 可以種野但荒廢左

租定自置啊....兩地價位相差多唔多啊

買
我第一城果間賣左750萬
台北果間2350萬台仔

乜台北樓咁貴

1個人村屋1200呎，連後花園，老竇用丁權起比我住既

2個人 500呎

請你先至驚 - 做死你

係啦...我對台北樓既印象仲停留起百幾二百萬...雖然計返都係比香港平...但就咁台灣黎計都幾貴.........

一個人住800呎爛屋
間中老婆會過黎一齊瞓

其實一啲都唔平，我一直覺得同香港差無幾，係會大少少咁

我旅行果陣都仲係5-600萬
移左民就已經係呢個價位

不過我屋企對住無敵大公園，完全冇樓遮住，所以會費啲啲

自己一個 370呎

轉唔到身

5-600萬係指台幣??
咁個價升左好多喎

果時好耐之前，8、9年前

4個人700呎

頂層會不會滲水？

兩個人 380尺

兩公婆430尺, 細過閪

台北喎大佬 仲要人地成1000呎

喺外國 = 狗屋

1個人都唔止300啦

2個住 1400尺

住得過

一家三口 700呎非村屋

所以話貧窮限制想像
邊個話得一個工人做哂

建議弱智唔好上連登

一家八口 2100尺

一個人
太空倉

其實台北都唔平，計返人工比例分分鐘貴過住沙田
清做盛行？

一家三口 85尺

一家3口+1個工人。
2房，400呎實用。

800尺 有自己間房
其實有自己間房係咪已經好好

自住300呎

一人一千呎，成間屋好空琅琅

一家三口連工人
400尺

迫唔迫都係咁住喇
有錢邊個唔想住大啲

3人 800幾呎

呢幾年咁多人買台灣樓
台北市中心同香港其實已經差唔多
住新北個啲咪平囉

台灣要住台北=香港住九龍站

50 呎劏房

5xx呎3人

自己租村屋 七百尺再加天台

之前見到台北d豪宅已經要80m台幣

4百幾尺
黎緊英國會1000尺🎉

住緊干德道

幾多呎唔使多講

屋3000呎 花園3500
去邊來回最低消費3個鐘

新界西北嗰d
打鼓嶺?

東北

自住酒店apartment

1個人住 50呎左右
冇廚房

唔係愈大愈好的， 1個人500尺我覺得頂盡
太大無咩意思，去廚房又遠，實則上9成時間係床+電腦枱

1家3口 450尺

3人 300幾呎

一家4口800幾尺（計埋工人）都覺窄窄地

一家4 口加工人 700尺+700 天台

一家三口550
2房1廁

24xx尺 兩層
叫做啱啱好夠住

一家3口 500尺…

實呎四百頭
同細佬同住
遲下佢應該會搬走
屆時獨霸

一家三口800尺
hall都無得住

兩口 實用600

咁多人500尺up
好酸

2個人600呎

一家7口,三百幾呎我屌你老母

4人
1200+1200天台
4廁

實用500？

呢度無人住龍床盤？

3口350呎

干德道都有分大細㗎喎

2人，500呎

今年都廿幾啦我住緊棟樓

一家三口 一千一百呎

2大1小 500呎

兩個人住430呎
唔係好夠住

實用2500 大埔荒野

即係得400呎一層？有丁權都冇地起2100呎咁灰

舊樓,1000呎左右,但自己間房連個衣櫃都放唔入

唔怪得龍床盤都有人買

香港3人住970
美洲 2500+4500花園

如果唔係諗住成家立室既話
咁大間屋真係無咩用
我9成時間係房,去廁所我都覺得行太遠
然後成日要掃地拖地,真係好煩
不過我唔否認自己真係好懶
400呎1人住,200呎我都滿足了

咁個啲樓都仲算平既
係香港買都要幾千萬喇

2000呎3口連天台 花園

1xxx實用面積

1-2個人 300 400都好夠住
方便打掃

香港普通五人以下家庭
基本要求：200呎+每個人頭100呎
住得舒服少少：300呎+每個人頭200呎

941實用
我+老豆+老母

1家2口 428呎

600實呎 2人

一個人住3百幾呎

Collect skin la diu

正評，可否分享多少少

睇個post先知原來香港啲屋咁大 香港政府世界第一

收皮啦你

2口500幾
廳大房細

18x

尊重啦

rich

兩個人
400呎
想再大啲
最好600以上

兩口子500呎

2100 連天台 花園

3口
550呎

自己訓主人房，私人套廁
算係咁，除非買800呎樓，否則分別唔大

560 兩露台 兩公婆兩隻貓

Same

一個人住，260呎

但係台灣同香港人工差一倍
佢地2000萬港紙既樓=香港4000萬樓

雖然我男朋友都係住公屋，但好彩我男朋友唔係你啲窮人思想
無咪靠自己努力，乜都賴政府
比2500呎你好唔好
有得住公屋仲阿吱阿咗，知唔知出邊好多人公屋都冇得住
所以抵你成世住公屋

岩岩搬左
一家三口+工人+一貓一狗
1000 實呎

我台北邊皮位咋
市中心住左3年，頂唔順好污糟又舊
係方便返自己舖頭

而家揸架gogoro都係15分鐘返到舖/屋企，過條橋就新北搵食

教畜

但要睇下個規劃，新北幾亂下

一家三口連外傭加兩隻貓，近九百呎（三房一套加公人套房）外加百幾呎露台。

一家四口 加個工人1800呎

介唔介意講下台灣同香港人工差幾多？
你老婆都係教育工作者？

有車渣 買新莊 頭前 / 板橋 江翠北 重劃區 / 是咪仲舒服

咁都可以打飛機

544呎

3000
3人 外國

一家4口 400尺

高峰時期一屋 4/500呎左右住 7個人
依家一屋5個加一個bb 仍然有人需要訓廳

如果你有去過果邊留耐少少，就唔會想住果頭

一人1500尺

真心膠
連諷刺緊乜都未知？

一家四口5xx呎。
狗竇嚟。
低過就更加唔駛講。

三個人住7百幾呎

一間房隔開咗做書房同雜物房，我覺得要間屋住得舒服少雜物先係重點，我而家啲雜物可以唔駛放喺地板阻住哂

4個 1500

3個人住緊實用5XX

特登唔起咁大間 自己住勁大間好唔舒服 而且做死d工人 依家咁我都覺有d太大

啲貴樓最大買家都唔係台灣人嫁喇
你有份做炒樓黑手

2人住，350呎連露台

一家四口加貓狗一千呎 但係啲房細

一人，260呎，好細，無位放裗化

一家3口400尺，物理上有自己空間，但生理上冇，因為有件4歲化骨龍

80尺

裝修中，預計4月一條毒L住320呎

一個人住千五呎係咩感覺
會唔會覺得好空虛

訓緊天橋底

劏房？

yup

打鼓嶺東北嚟

樓底無限高

人地冇得住公屋關我咩事?一定要最慘先可以埋怨?
香港房屋政策的確係有問題，點解唔可以賴政府?事實係香港樓價根本高到唔合理，一個出身窮人家庭嘅人，係扣除家用同生活洗費後，想儲67百萬買樓，要幾高入息要儲幾耐?靠自己努力????
事實就係因為睇唔到希望先產生你所講嘅「窮人思想」，而呢個絕望係因為政府同地產商造成。努力值得尊重，但埋怨亦無可厚非，並非「窮人思想」。

狗住係咁上下

唔會不過再大d會唔舒服

又引人自爆

一家四口 600幾尺
公屋

一家三口 6百呎

仲有間房淨 有無絲打想租

個廳

一家兩口加隻貓5xx尺

你個劏房妹等做雞啦

一個人住 實用600幾

上面係咪講緊實呎

英國basement,四百幾呎一個人

一家四口 2000幾

實用面積680呎
而家住3個人啱啱好
細個曾經屋企有5個人 有少少壓迫感

想唔想養多隻？已經識自己去廁所，唔會嘔毛，識自己沖涼，唔咬人

一家一口 10000尺

香港係咁叫開
清你邊度黎

兩公婆 700尺 唔係村屋

想養多隻
但頭一個月要鎖喺籠入面
同另外隻貓一樣一視同仁喺屋企冇得著衫 冬天好凍例外
要畀我望住你屙屎

tg我 Hugo199

3個女人訓一間，老豆阿媽一間， 我訓廳

Syd 5房4廁 4800尺。連前後花園3車位。

香港 4小龍相連 3房。千零尺。

屌你 一定晚晚扑野扑到龜頭都損

300 4人家庭，訓廳

想識你

想食軟飯

4個人住三百呎公屋

同我一齊出pool啦
利申：暖男

1+2口 600尺

痴線
Me 柒頭毒撚來的, 無女

3000尺

果邊應該係咪暫時咩都無

女友住係林口重劃區 林口返工 唔洗塞國一 我覺得果邊都算ok 係有時好鬼濕

兩個人一隻狗 900幾尺

香港時住一家四口四百尺
去外國一個人住千三尺
個廳大到可以打羽毛球
仲有個study room做左打機房

我個鬼佬老闆一個人住三層高三千尺別墅
上星期去佢度BBQ 好正
Basement俾佢改造成影音打機房

清潔做撚死你

apartment 有好有唔好, 有細路既話都係 house 好啲

自己1個400呎

38.8度

自住455尺 2房

差唔多 不過三人

8000呎，廿六個人住

400一層直情係細同迫wor...聞所未聞，真唔真心呀

儲67百萬買樓巴打上車想住咩樓咁癲？定一嘢full pay

一家四口 1000呎
黎緊兩個人 460呎

單純係唔慣啲規劃啫，路又爛

林口係新區，好好多
淡水新市鎮直頭香港咁

連花園 2000尺 ,自己地，爛地一塊

3個人 200尺

連登真係好多有錢人

一家三口 300呎左右
比較新既公屋，可能以前慣左住好舊+仲細+無房，而家間屋新新淨淨，爸媽有房，我又有自己房
又有個廳仔有少少空間比我做下Ｄ徒手運動，已經覺得幾好住要求會唔會太低？
日常又有呀媽打理晒家頭細務，唔洗煩，家月又比得少，儲到錢，一日未結婚都唔想搬走

一家五口 6百呎

2人+1貓 600呎

370呎二人世界

計埋門口出面個走廊同大堂 保守有差唔多6-7千尺

實550呎，兩公婆
香港就算係咁

自住 310呎 有時係交友app約d女上黎就兩個人

一家三口700呎 阿媽仲成日話屋企細係咁叫我揼唔要嘅嘢
之後去左加拿大讀書租咗間800呎嘅一房一廳 個燈制設計勁on9 次次開閂燈都要行勁遠

3個加工人 2300呎

但係想自己出去住300呎

住緊4個

細個3000呎4個人
而家300呎3個人

兩個人七百呎..不過係租

一開始覺得啲見啲鬼佬嘅yard同driveway唔算好大但係又買剪草車同摌雪車以為佢地好廢好懶 跟住到我第一次摌完雪之後即刻去咗睇摌雪機

依家裝智能燈加智能燈制可解決

尺foot係長度unit
呎=平方尺square foot先係面積unit
清你識字未

我好為人師
No need to thank me

必要設備嚟㗎

依家仲有智能摌草機

300尺舊樓
兩公婆加bb加個姐姐

一家一口（自己）加一隻狗
1400尺連天台

一個人既空間同自由真係好爽
原全唔羨慕朋友既生仔結婚生活
PS仲有個自己車位加架車同電單車

自住 500幾尺公屋
打掃攰死

兩母子，500尺左右

間公屋係你同老婆一家三口就正，廉租，慳返一大筆租金
但唔係你名，遲早都要面對龐大租金壓力

之前890尺一家五口
宜家1700尺一家七口

4個人 住350呎有得住算好

你真係鍾意游又成日想練水你就會覺得就算屋企有泳池都冇乜用，我廿歲時好鍾意游水，當時住既地方都有泳池，不個得15m闊，我住左嗰度4，5年都唔係用過好多次，寧願揸15分鐘車去district park游標準池。不過有地方可以試下裝個endless pool （即係游水版既跑步機）

一家四口
一間1000呎另一間2000

點解要住咁大

好彩冇，有細路真係一闊七大。

真係無計，住住先，趁呢幾年儲多個錢再算
住到真係要結婚先做租租
不過應該ok既，新界區平D，無聊望過下都唔少9千～1萬既選擇

自己一個住 600呎未計露台

無端端自言自語強調唔羨慕咁得意

兩公婆 300尾

我400實，一家四口有工人。
除左張床，冇地方可以放玩具

踏實啲買居屋算啦公屋豬
你話香港樓價唔合理，呢個我認同，唔合理咪買平啲
住公屋仲想67百萬買樓？ 笑撚死我咩 如果唔係靠買股中六合彩買撚到
窮人家庭咁又點，咪靠後天努力，呢個世界無不勞而獲
條友話「冇計啦怪政府唔整大啲」
咁都可以賴？有得俾你住咪算好，一個月仲咁鬼平租。公屋想要幾大
俾唔到錢買樓咪唔好買樓，成世住公屋囉，有乜好討論。

一家四口2600呎唔計天台

兩公婆 360呎

台灣有冇9成按揭?

台北市中心會唔會再貴啲

我 老婆 加 老母
800呎

睇完呢個po 住100呎劏房嘅我覺得自己活喺平行時空

一家四口8xx 呎，叫做有d 生活空間，但仲供緊，個個月冇左一半人工

一人住520呎

你講野都幾理想化

其實都冇咩好拗，主要係你一邊話你男朋友係公屋仔，但佢有鴻鵠之志又肯努力，一邊又話啲公屋仔有窮人思想，不思上進。
講到你男朋友出淤泥而不染咁，踩住公屋啲「窮人思想」嚟吹奏你男朋友有啲肉酸姐

同埋毒步雖然似玩膠，但250/4點都唔係正常居住環境啦

無能力自己買
老豆分配住住先

一家六口 五十呎

120尺 一人

納米樓，自我安慰?

一個三口，350-400呎掛
利申，雖然有房但訓廳，因為訓慣左

公屋

請唔請工人

一家四口 七百呎
三房兩廳一廁
本身兩廁但合二為一咗 而家好後悔

之前一家四口440尺
後黎阿哥結婚買左樓350尺 兩人住
再後黎自己買左樓290尺 兩人住

咁都好d，唔洗供

1家5口 300幾呎 不過又住得幾開心

工人訓邊

係咪要開始發奮圖強

一家三口
計埋後花園二千呎左右

真 四人以上家庭兩廁先夠

400尺

你話樓價點會跌，求其住公屋都揸緊一兩層係手

一家四口900呎左右

Btw 屋末必越大越好 雖然我冇資格講

最近屋企人間舊屋（700呎）完咗租約後吉咗
我有時去舊屋附近做嘢順便住返幾日
一個住700呎會覺得好鬱悶

唔會跌啦 人越黎越多 大陸人南亞人
就算香港既 佢地冇
前幾年炒樓發達個D 渣住一堆資金
你唔買佢都買啦 掃個佔有率都夠
同埋大把人老豆老母外家幫手一齊比首期
仲點會跌
之前樓花都排哂隊

兩夫妻 500呎 加露台

做乜撚嘢...

同仔女訓，上下格

實用1638
但住12個人
有無問題？

由3間村屋變成1間唔夠500呎既公屋

Around 450呎
兩母子加隻貓

80尺..

屋企五個人（計埋工人姐姐），1000尺左右。
叫做大家都有自己嘅房。

建築定實用

一家5口 老婆b加兩老
差唔多7百實呎
3.5房 好夠住

4個人 330

訓天橋底

我一家四口住1500呎都覺得唔夠住

1家兩口 唔會生仔
810實尺 自置物業

一家三口 仲有個工人姐姐 1300呎
我知道咁樣已經好過好多人
但我係咪真係唔使面對土地問題
我只能夠講完全唔係
為咗以後有自己地方
一樣係模不著頭腦

天文數字。我想像唔到你間屋幾大。

5口唔足400呎

一個人600
遲啲換2000
人均500就差唔多

一家四口 千五呎

以前香港住1600呎
同女朋友住加個工人

依加英國住300幾呎
一嚟因為冇請工人打理間屋真係搞唔掂
二嚟覺得間屋太大好空蕩
依加覺得都住得幾舒服，全開放式

半山

3層英國百年古宅

睇完呢個post心理更加唔平衡

利申六個人住三百幾呎

點解會咁

正喎巴打，可唔可以講下咩價錢
入面裝修風格點

諗緊點放傢俬

仲請工人😦😦😦

一家三口650呎。

二百零萬
一般英式裝修
你上right move求其搵一間都係咁上下

可能好多人吹水呢

聽落好逼

一層1600 5人
另一層400 係自己住

而家得返一家四口+1工人，兩老+我+細佬。家姐搬咗出去住，啊哥喺外國

有間工人房嘛

又話千四呎住調景嶺

又話老母放千五萬都無人買

大話連篇 吹水都上網做吓資料搜集啦

其實唔逼
我都差唔多
4人+1工人1600
工人房好細

常住市區四百幾近返工，大西北有間三百幾租唔出前排wfh住左排貪佢夠靜，工廈六百呎工作室儲玩具同垃圾

連登個個都好有錢

你4人佢6人喎 (唔計工人)

三個人 一隻狗 700尺

講到我地d窮撚有得揀咁

點解會有人覺得你打飛機
好多朋友屋企好大，自己出黎住之後都會搬細左
一個人要照顧自己間屋，500-600真係好夠

你自己搵下，兩單位打通

徐晃幾大

你老母放緊盤呀嘛 放上黎比我地開吓眼界

好想知你個調景嶺雙連千四尺單位點解千五萬（1萬蚊呎）都賣唔出

一家三口 1300呎 高層

宜家1100呎 3房
下年1900呎 4房

1萬尺 葵涌貨櫃碼頭

1m呎

ps.啊爸係全球第二富,但好忙 一年先返泥1次

上網吹水咪認 自尊心咁重為咩

你老母帶咗幾多個叔叔入房先突然發達買到千四尺雙連單位

我都承認我窮，點解你哋一直話有錢仔？我邊度有講過自己有錢，唔該攞出證據

一直人身攻擊，再係咁就block埋

冇話你有錢仔 話你作故仔 大話連篇姐

一個人住 466尺

Block啦 縮骨大話狗

共產黨咪同你一樣 自說自話 消滅唔想聽到嘅聲音

巴打真好

香港一家四口 700
外國一家三口 900

係真架

我知，但係就係想像唔到囉。

1000尺屋
500尺花園
買樓時3人家園，而家6，準備搬了

巴打係台灣做咩生意

5xx呎 毒居
利申：外國

100萬尺
係邊到

3200幾尺（2間打通）

一家四口＋兩隻狗大約1500呎

複式3000呎

狗屋黎講算係咁

330 尺 獨居

居屋你話買就買到呀?
咪撚玩啦
唔係用屋企老人資格抽
幾時輪到你

幼稚園生上網

自住400呎

兩條友48x，覺得啱啱好，心頭唔高

2個人30呎

識人都係一家五口連工人六個住2000呎
仲要老豆長期在外國工作 仔女係外國
淨低老母工人同仔係屋企 老母又成日唔係屋企
屋企咁大但長期得一兩條友好冷清

咁大，幾多人住呀

正字特驚

始終要大裝修先有用
自己買啲櫃又深色又淺色又紙箱又木櫃又膠箱
見啲fd裝修完整曬入牆櫃收野好整齊

一家五口 加個工人

調景嶺7xx呎都賣到千三至千五萬啦傻仔
1430呎賣千五萬，地產AA自己秒殺咗先啦，賣唔出

村屋10,000呎
1家 2X口

一家四口 650呎（三房居屋）

兩公婆加初生b住500呎 想換樓

連燈真係無窮人

一家三口 800呎

一家四口 800尺 三樓連天台

香港1500呎
加拿大5000呎

一家4 口加個工人，950 尺實用

只係覺得剛剛夠用...

去過親戚屋企，只係每人比例細小小d
已經完全想像唔到可以點住用人

兩個人 650呎

好恐怖睇到我唔敢講自己屋企幾多尺

兩個人 700尺

3個人 700尺 車門口花園

租屋自己住studio flat
連露台350尺

以前興講建築面積
成日以為自己間屋2000尺
但其實實際得1300-1400
但真係已經好足夠

太大，根本唔想行曬成間屋。
利伸：村屋三層連天台地下花園，無咩事都唔會上天台

一個人半獨立，有3層，有車，後花園放狗

我正正就係呢啲，疫情前老豆長期大陸做嘢，老母做國泰，所以有時太大未必咁好，夜晚會有少少驚

原來係分層。宜家想像到啦。

以前一家三口，六百呎三細房，好舒服
依家同男朋友租二百頭一房，仲有啲爛鬼窗台

睇你起居生活對空間有冇要求，好似我要玩影音又鍾意擺下啲 Lego丶1:18 模型車咁，三百呎一個人我絕對唔夠用

我由細到大習慣都冇工人，只請鐘點，又 dorm room 至到幾千呎屋既我都係照樣自己打理 (除咗個花園有時會請人嚟執下)

自己打理個下覺得你好勁
唔好講幾千呎，一千尺我都搞唔掂
係香港住咁大純粹因為個陣睇樓想住果個屋苑一定要揀呢個size個境先靚

利申：冇嗜好

仲話香港有窮人 個個屋企差唔多成千呎
政府好野

其實千幾呎都唔係好難打理, 依家有好多智能家電可以幫到手, 同埋喺香港依家啲天氣要盡量 keep 住間屋乾爽

香港一直好多有錢人
但窮人日日出嚟呻 有錢果班就悶聲發大財

700 呎

三個人

有自己房

公屋二三百尺住緊五個人😅

小三？

一家三口加一個工人
450呎

窮人生仔

係，我有試過幾次爆seed屌鳩佢哋冇錢但又生咁多，但佢就話我自己廢就賴佢哋

用依啲垃圾父母去motivate 自己上進喇

唔怪得咁多離地移民撚

2人2喵 450

一家一口，290呎

兩個人住100尺

村屋700呎再連車位
兩人一狗

屋企4個人 1100呎 有書房

妖 4口係同老豆老母

一千尺三層

四人
44平方公尺

三層定三人？

講完大話未

又話自己窮到預約借書都俾唔起錢

但又住1430呎打通單位？

不過成千四呎既屋 市值只有15M？村屋呎價都冇咁平啦

跟住又話賣唔出？

作故仔都要有個譜呀

2個人7xx

1個人900呎，平租外國JJ

層

小朋友 self esteem 低 咪要吹大d

同女朋友住緊三層村屋連天台
不過長期係3樓活動

之前係香港兩個人住4房1600尺2個廁所
另外一工人房同工人有自己廁所

除咗有次試過外賣食錯嘢肚屙第一次覺得間屋十終於有用

長期有三間房我基本上冇入過去，同埋沖涼唔洗同女朋友爭果啲囉
但實際上覺得太大，由主人房去廚房太遠，係間房大嗌個工人又聽唔到

依加兩個係英國住300幾尺幾舒服（全開放式）又唔洗點執屋

781尺，兩個人住

仲有一隻貓
成間房都係佢d玩具

一層得嗰三百幾呎

買個帳幕，上天台扑野，好正

台灣1000呎要幾多HKD?

同你差唔多，不過如果屋企冇乜雜物嘅話應該一家四口都有自己位置

我係外國撚

老豆香港 八百呎
阿媽台灣 千三呎
自己英國 千一呎

咁大曬

居住環境要睇邊區
之前住正市中心，係方便，但大塵（其實係車嘅廢氣，黑到仆街），而且會好嘈。

而家住邊皮位，對正個大公園，2百幾萬平方尺
得閒落去跑步、踏單車都幾爽

最正係同老婆嘈交，有4間房可以避下

買

8成半啦！
睇你銀行有幾錢，錢夠多佢一樣借9成
同樣睇你收入，咩職業，軍公教直頭冇問題

我自己開舖就麻煩啲，好彩老婆果時定額存入自己戶口，變相成為穩定收入嘅證明

重點係要搵經紀相熟嘅銀行做，佢地會鬆手啲

以我單位為例，1000多少少，都要成2350萬台仔

你用1坪60-80萬就差唔多
邊皮58-60
市中心舊樓80up
市中心新樓120up（叔叔不行了）

邊方面？

一家三口加個工人，900尺

一個人500尺其實都係麻麻地
睡房連套廁250，書房150，衣帽間150尺，廳300尺，150尺雜物房，廚廁250，陽台100，工作平台50
應該咁先係最理想

500呎2人

你先係真心膠

我好明，星期日工人姐姐放假，叫外賣由自己間房去門口真係要半跑先夠快應到鐘

一家三口，700加花園

8XX呎 三個人

同老豆老母住，一千尺加四百尺露台

係呀，如果唔係只能落街

兩公婆加兩個仔，實用四百幾呎
啲玩具擺到周屋都係

本身一人住700尺
屋企人要移民賣咗層樓
而家住公屋一人單位

一家兩口 一萬呎左右連花園

2800呎連天台

擺得落跑步機 有條走廊 有三房 有兩個廁所

4人100呎

好似過千尺

不會 自己搞好啲滲水位就得

自己一個 770

條柒頭依家喺到扮可憐 繼續作故仔合理化自己大話冚大話 比人踢爆即縮話建築面積

好心佢拎得BNO都最少廿幾歲人 仲喺到博同情

韓林兒神邏輯

買樓/唔賣樓 = 藍絲廢老
業主 = 藍絲 = 腦殘

167呎

實用大約800 早兩三年仲讀緊書屋企人買比我

400幾一個人

2人350尺.

我反而係好堅持買house 可能係香港住開村屋 嚟到呢到住apartment平時都覺得無乜野 到work from home個陣先知唔撚掂 日日困獸鬥咁 最後租約完決定買house 但我地係完全唔打理個花園 搞到隔離屋睇唔過眼幫我地剪埋

你唔跟住移民？一個人申請公屋要幾耐？

funny😅

我今年都走啦
公屋只係暫住

WFH都有影響，我地有一間房係用黎做書房，太太WFH就日頭用，我夜晚做自己project就我用，我好唔自律要我舊年試左兩日WFH已經知道唔work,一來屋企太hea， productivity好低，二來我同太太都係management，好多電話講好多會開，share一間房大家都好辛苦，要是但一個出廳set up。我之後都照常返公司開工，係咪都係自己一間房，所以都冇乜擔心安全。
如果要考慮埋wfh,每人起瑪要加多100尺先夠。可以的話我想買個三房apartment，不過呢邊3房盤極罕見。

咁都無自己房?